%%
%% Copyright (c) 2018-2019 Weitian LI <liweitianux@sjtu.edu.cn>
%% Creative Commons BY 4.0
%%

\begin{thanks}

首先感谢父母和亲人，是他们的无私关爱和支持让我得以取得今天的成绩。

感谢导师徐海光教授的悉心培养，让我获得做人与做学问的全面成长。

感谢师兄师姐的帮助，特别是王婧颖师姐。
感谢课题组里一起奋斗的小伙伴：
朱正浩、胡丹、马志贤、单晨曦、郑东超、朱永凯、连晓丽、刘宇星。
感谢 Jeffrey Hsu 以及好友朱睿敏对论文的帮助。
还需要感谢国家天文台和上海天文台的老师、学长和学姐的关心和指导。

本工作使用了
由 Fred Dulwich 开发的 \texttt{OSKAR} 模拟软件
以及他提供的 \acs{ska1low} 阵列布局、
由 André Offringa 开发的 \texttt{WSClean} 成像软件、
由 Mathieu Remazeilles 提供的高分辨率 Haslam \SI{408}{\MHz}
银河系全天辐射图、
由 Giovanna Giardino 提供的银河系同步辐射谱指数全天分布图。
在此非常感谢他们。

感谢国家自然科学基金委
（项目编号：11433002、11621303、11835009、61371147、11125313）
和科学技术部（项目编号：2018YFA0404601、2017YFF0210903）
为本工作提供的资助。

上海交通大学的互联网是国内首屈一指的，如果没有这个优良条件，本工作将是一片浮云。
同时，我也将无法忘记在这里结识的一群好朋友。

本工作的完成离不开以下项目/工具/网站的支持：
\href{https://github.com/adobe-fonts}{Adobe 开源字体} (%
\href{https://github.com/adobe-fonts/source-han-serif}{思源\textbf{宋体}},
\href{https://github.com/adobe-fonts/source-serif-pro}{Source \textbf{Serif} \textit{Pro}},
\href{https://github.com/adobe-fonts/source-sans-pro}{\textsf{Source \textbf{Sans} \textit{Pro}}},
\href{https://github.com/adobe-fonts/source-code-pro}{\texttt{Source \textbf{Code} \textit{Pro}}}),
\href{https://arxiv.org/}{arXiv},
\href{http://ads.harvard.edu/}{Astrophysics Data System (ADS)},
\href{https://www.bing.com/dict}{Bing 词典},
\href{https://www.claws-mail.org/}{Claws Mail},
\href{https://developer.nvidia.com/cuda-zone}{CUDA},
\href{https://www.debian.org/}{Debian GNU/Linux},
\href{https://www.gnu.org/s/emacs/}{Emacs},
\href{https://github.com/markummitchell/engauge-digitizer}{Engauge Digitizer},
\href{https://wiki.gnome.org/Apps/Evince}{Evince},
\href{https://fcitx-im.org/}{Fcitx},
\href{https://www.geany.org/}{Geany},
\href{https://www.gimp.org/}{GIMP},
\href{https://git-scm.com/}{Git},
\href{https://github.com/}{Github},
\href{https://www.google.com/}{Google 搜索},
\href{https://imagemagick.org/}{ImageMagick},
\href{https://github.com/sjtug/SJTUThesis}{交大学位论文模板},
\href{https://keras.io/}{Keras},
\href{https://www.latex-project.org/}{\LaTeX} (%
\href{https://tug.org/texlive/}{\TeX{} Live}),
\href{https://www.libreoffice.org/}{LibreOffice},
\href{https://www.mozilla.org/en-US/firefox/}{Mozilla Firefox},
\href{https://ned.ipac.caltech.edu/}{NASA/IPAC Extragalactic Database (NED)},
\href{https://okular.kde.org/}{Okular},
\href{https://www.openssh.com/}{OpenSSH},
\href{https://github.com/OxfordSKA/OSKAR}{OSKAR},
\href{https://www.python.org/}{Python} (%
\href{https://www.astropy.org/}{Astropy},
\href{https://jupyter.org/}{Jupyter},
\href{https://matplotlib.org/}{Matplotlib},
\href{https://www.numpy.org/}{NumPy},
\href{https://pandas.pydata.org/}{Pandas},
\href{https://scipy.org/}{SciPy}),
\href{http://jonls.dk/redshift/}{Redshift},
\href{https://rsync.samba.org/}{Rsync},
\href{http://ds9.si.edu/}{SAOImage DS9},
\href{https://shadowsocks.org/}{ShadowSocks},
\href{https://stackexchange.com/}{Stack Exchange},
\href{https://stackoverflow.com/}{Stack Overflow},
\href{https://syncthing.net/}{Syncthing},
\href{https://www.tensorflow.org/}{TensorFlow},
\href{https://jonas.github.io/tig/}{Tig},
\href{https://github.com/tmux/tmux}{Tmux},
\href{https://www.vim.org/}{Vim},
\href{https://www.wechat.com/}{微信},
\href{https://www.wikipedia.org/}{Wikipedia},
\href{http://wps-community.org/}{WPS Office},
\href{https://sourceforge.net/projects/wsclean/}{WSClean},
\href{https://www.xfce.org/}{Xfce},
\href{http://www.zsh.org/}{Zsh}。
此外，感谢 \href{https://www.dragonflybsd.org/}{DragonFly BSD}
项目及其 IRC 上那群很棒的人。

最后，我要感谢女友尹璐璐，感谢她十年来坚定不移的支持和鼓励，她是我今生的至爱。

\end{thanks}
